\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage{times}
\usepackage{setspace}
\usepackage[raggedright]{titlesec}
\usepackage{color}

\title{
    \color{blue} PEC-1 SOLUCIÓN TEORÍA}
\author{
    \textbf{Chakir Mrabet}\\
    \texttt{cmrabet@uoc.edu}\\
    \\
    Desarrollo front-end con frameworks JavaScript\\
    Máster en desarrollo de sitios y aplicaciones web\\
    \\
    \small{Universitat Oberta de Catalunya}
}
\date{4 de Octubre 2020}

\onehalfspacing
\setlength{\parskip}{1em}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}
\maketitle
\pagenumbering{arabic}
\newpage

\section{La  aparición  de  HTML5/CSS3/JS  ha  supuesto  el  nacimiento  del  desarrollo  front-end moderno.}

\subsection{¿Cuál  es  la  ventaja  del uso  de  etiquetas  semánticas?  Nombra  y  explica  al  menos 3 de ellas.}

El uso de etiquetas HTML semánticas nos permite reforzar el significado de la estructura de nuestros documentos HTML, separándola completamente de su presentación, es decir, nos permite dedicar el uso de HTML solo para definir la estructura de nuestros documentos dejando su estilado para CSS.

Esta separación de responsabilidades hace que nuestros documentos HTML sean mucho más fáciles de leer y entender, tanto por humanos como por máquinas, lo cual mejora la accesibilidad a nuestras aplicaciones web y su SEO, además de facilitar su mantenimiento.

Algunos ejemplos de etiquetas semánticas son:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{header}: representa un elemento en el documento que contiene información introductoria o una serie de enlaces de navegación.
    \item \textbf{section}: representa una sección en el documento.
    \item \textbf{article}: representa contenido independiente que tiene sentido por sí solo, sin depender de otro contenido del documento.
\end{enumerate}

\subsection{Cita al menos 3 APIs HTML5 y explica brevemente su funcionalidad}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Media API}: ofrece elementos y métodos JavaScript para la reproducción de vídeo y audio.
    \item \textbf{Drag and Drop}: ofrece soporte nativo a gestos de arrastrar y soltar elementos en el navegador web.
    \item \textbf{History}: ofrece a los desarrolladores mucho más control sobre el histórico de visitas de la sesión del navegador.
\end{enumerate}

\subsection{Cita qué opción ofrece CSS3 para conseguir que se apliquen diferentes estilos CSS  sobre  el  mismo  elemento  en  su  visualización  en  diferentes  dispositivos  (diferentes tamaños de pantalla)?}

Media Queries.

\subsection{Cita  al  menos  4  de  las  características  principales  de  TypeScript  (importante superset de JavaScript que trataremos en el siguiente capítulo).}

Algunas características principales son:

\begin{enumerate}
    \item Añade sobre JavaScript una capa que ofrece tipado estático.
    \item A diferencia de JavaScript que es soportado nativamente por todos los navegadores web, TypeScript necesita ser transpilado primero a JavaScript antes de poder ser ejecutado por los mismos.
    \item Se puede utilizar tanto para desarrollar aplicaciones front-end como back-end.
    \item Es un lenguaje orientado a objetos, ofreciendo clases, interfaces, herencia, y módulos entre otros.
\end{enumerate}


\section{El lenguaje CSS es muy rígido, poco práctico y ordenado a la hora de programar. Para evitar este problema se han creado los pre-procesadores CSS, que ofrecen evidentes ventajas.}

\subsection{Cita al menos 2 de estos pre-procesadores}

Less y Sass.

\subsection{Cita al menos 4 ventajas que ofrecen estos pre-procesadores}

\begin{enumerate}
    \item Permiten usar variables, funciones, y mixins entre otros.
    \item Permiten separar el CSS en múltiples archivos.
    \item Permiten sintaxis anidada.
    \item Permiten el uso de muchas funciones pre-programadas, por ejemplo, para manipular colores.
\end{enumerate}

\subsection{Explica brevemente en qué consisten los sourcemaps}

Son archivos construidos por transpiladores que contienen un mapeo entre el código original y el código transformado, tanto para archivos JavaScript como para CSS, y que se utilizan para facilitar el debuggeo.

\subsection{Explica qué es un transpilador}

Los transpiladores son traductores de un lenguaje de programación a otro, y que generalmente se usan para añadir más funcionalidad a los lenguajes a los que traducen. Por ejemplo, TypeScript es un transpilador de JavaScript, SASS es un transpilador de CSS, etc.

Otro ejemplo es Babel, que permite usar nueva funcionalidad de JavaScript que aún no está implementada por todos los navegadores.

\section{El flujo de trabajo profesional en front-end hace indispensable el uso de herramientas como  controles  de  versiones  o  build  systems  (automatizadores  como  Gulp/Grunt).}
\subsection{Cita al menos dos sistemas de control de versiones}

\begin{enumerate}
    \item Git
    \item Mercurial
    \item Subversion (SVN)
\end{enumerate}

\subsection{Cita y explica al menos 3 comandos de Git}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{git init}: crea un nuevo repositorio.
    \item \textbf{git add}: indica a git que prepare los cambios realizados en el repositorio para que sean almacenados.
    \item \textbf{git commit}: indica a git que confirmamos definitivamente los cambios realizados en el respositorio, lo que hace que se almacenen permanentemente en el mismo.
    \item \textbf{git status}: muestra el estado en el que se encuentran los archivos del repositorio.
\end{enumerate}

\subsection{Cita  y  explica  brevemente  las  características  más  definitorias  de  dos  build  systems.}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Webpack}:
          \begin{enumerate}
              \item Su función principal es la de compilar módulos JavaScript y empaquetarlos en un solo archivo o bundle.
              \item Es capaz de observar cambios en los archivos del proyecto y ejecutar de nuevo las tareas de transpilado y empaquetado en el caso de que haya cambios.
              \item Permite el uso de multitud de plugins, muchos usados para transpilar CSS y JavaScript desde diferentes lenguajes (Sass, TypeScript, etc..).
              \item Permite ejecutar un servidor web de desarrollo.
              \item Permite dividir el bundle final en múltiples archivos para reducir el tamaño de descarga inicial de la aplicación web.
              \item Se puede usar tanto para aplicaciones front-end como back-end.
              \item Se puede configurar desde un único archivo.
              \item Es bastante complejo pero muy potente.
              \item Es el build system más usado actualmente.
              \item Usa node.js como plataforma.
          \end{enumerate}
    \item \textbf{Gulp}:
          \begin{enumerate}
              \item Su función principal es la de orquestar y ejecutar tareas de forma automatizada (task runner) en proyectos de front-end, como por ejemplo minimizar HTML y CSS, concatenar archivos, transpilar Sass, etc..
              \item Las tareas se pueden ejecutar desde el terminal o usando scripts.
              \item Es mucho más simple y rápido que otros task runners.
              \item Usa Sass y Less como pre-procesadores CSS.
              \item Es capaz de observar cambios en los archivos del proyecto y reaccionar a ellos.
              \item Fácil de aprender y de usar.
              \item Usa node.js como plataforma.
          \end{enumerate}
\end{itemize}

\end{document}
